Kohto ette astus Herkülla mõisa wallitseja ja kaebas, et Jakop Koit ja Päärn Arro on wilja peksmise massina jurest odrad warrastanud. Et Jakop Koit on 4 setwerikkud massina odrad warrastanud ja Päärn Arro on 2 setwerikkud massina odrad warrastanud. Siis kohhus kutsus Jakop Koit ette ja küssis kas ta olli sedda warrastanud. Ja kohhus küssis temma käest kui paljo neid odrad on olnud. Siis ütles tallitaja et temma on need odrad ärra mõetnud ja willi on mõisa taggasi sanud sedda wilja olli Jakop Koit 4 settwerikud ja Päärn Arrol 2 Settwerikkud Massina odrad olnud.
Siis kohhus küssis kas naad ollid sedda warrastanud siis tunnistasid sedda tõe ollewad.
Siis kohhus mõistis neile selle koerusse eest trahwi et naad sedda ollid teinud, tallu rahwa seatusse §1274 järrel trahwi Jakop Koit maksis 4 settwerikku odrate eest 3 rubla ja Päärn Arro maksis 2 settwerikku odrate eest 1 rubla 50 kop trahwi. Sest se willi wägga waene olli ja tores ja pohhune. Ja trahwi rahha saab walla laegasse.
Kohto pea wannem Mats Unt XXX
Kõrwa mehhed Mihkel Kressel XXX
Ado Raud XXX
Kohto kirjotaja Karel Waldekop
